<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>唐鳳 on I&#39;m Kim</title>
    <link>https://chaochintseng.github.io/tags/%E5%94%90%E9%B3%B3/</link>
    <description>Recent content in 唐鳳 on I&#39;m Kim</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Mar 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://chaochintseng.github.io/tags/%E5%94%90%E9%B3%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>讀書心得: 我所看待自由與未來- 唐鳳</title>
      <link>https://chaochintseng.github.io/post/20220301/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chaochintseng.github.io/post/20220301/</guid>
      
        <description>為何而讀
某天下午，因為有些事情想請台大同學幫忙，我們約在同學公司附近一家咖啡廳它坐落於松山區某一個巷道裡，其實不難找，位於中山國中捷運站對面的巷口裡。時間到了，我們兩個各點了一杯濃縮的咖啡並坐在外面的位子較為內用安靜談話，另方面也由於同學想抽根菸，當然疫情期間也盡可能可以在戶外。我們還是一樣的話家常，畢竟我缺席了需多同學們的聚餐在這畢業後的兩年。談論著，現在和未來，想當然還是脫不了工作狀況、創業理想等…也由於我常常對於現況和未來雖然有著想法但也不知道如何進行和思考，當然同學給予了我他無論是身邊朋友還是本身的經驗的建議，接著聊到孩子教育等…講著講著，同學就推薦這一本書『我所看待的自由與未來』，為什麼他會推薦?我有點忘了，但他有舉一個例子，我也不是他推薦這本書的第一人了，他之前有推薦過給一位猶豫不決的一位朋友看這本書，當這位朋友看完後，決定去做一些事了。拿了這本書後，每晚空閒時，邊讀邊記錄心得，我覺得是一本值得去讀得一本書，不艱深很輕鬆但充滿著現今社會的一些課題我們該面對的一本書。

說了什麼

第一章主要講述著如何「用鍵盤來救國」，就我知道唐鳳是為資訊程式能力很強的一位人物，也是台灣第一位數位大臣，連日本都很羨慕希望他們的數位大臣是唐鳳，就可知道這號人物多麼厲害。唐鳳是位善於傾聽需要幫助的人所提出之需求並利用本身能力來實現，雖然有些「原型」不是從唐鳳所誕生的，但透過他的幫助後，使得「原型」變成大眾所需要的，如口罩地圖4.0、線上報稅的改革等。「眾人之事，眾人助之」是唐鳳的信念，其中「ACE原則」，如果能做到這樣，對方想都不用想，就可以做一些對你們有幫助的事，如同漸凍人，不用強迫他人，他人就會就追隨你去做有意義的事了。 第二章提到唐鳳成長的過程，由於他是天才在求學過程中也遭遇需多問題，無論是本身和家人。成長過程中在台灣經歷的問題和到了德國求學時所發現的事情讓他看見不一樣的事物，所以最後他國中還是想回台灣就讀，並且希望能做點和改善周遭現況。 第三章和第四章提及著唐鳳試著走出自己的路，和得到家人們支持並且他也試著去改變未來的體系如教育體制。「我們不相信標準答案。解決問題的答案不只一種。」這是唐鳳與宮川達彥談Perl社群的信念，我想也是當然的，其中舉例到唐鳳慣用的程式語言在一次網站的架設設計中無法使用，但為了完成這任務逼著他必須去學習其他的程式語言來開發，對於一位天才大臣多學一個程式語言不是個難事，況且書中提到他共學了六種語言後才解決這一件事情，我想也是一種嘗試不斷的去嘗試直到成功，如果換成是我，我該如何是好?轉換個心境一定可以突破的。對求學到十歲創業的唐鳳而言，一路上有些人是傷害他的，但有些是導師和隊友使得他成長過程幫助許多同時也起了想幫助人的想法，後來也踏入公共利益的領域。 第五章談論到他的性別，他一直強調自己就是自己，性別不是選擇題而是一個填空題。 第六章提到我們是一個民主國家，希望可以透明化的去進行一些事物讓社會更進步。 第七章也是本身唐鳳一直在這本書中談論的「試著去改變，明天才會有改變」。談論未來的期待，這個未來就是結合科技，如近期居家上班人人使用遠距上班或上課，人人都被串聯起來了透過網路視訊科技等，但還是延伸出一些遠距難民，而這也是要如何去克服，大家運用科技之時也是需要同理心來看待這未來。所以始終保持同感和高度同理心讓這個世界透過科技越幸福越平安。 最後一章「召喚唐鳳」，設定了一些問題來提問唐鳳，從他的出身，求學，工作到未來等，雖然前幾章節都有提到，而這章節更是濃縮以上內容並加上唐鳳的建議。</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>